---
title: LaTeX
---

# LaTeXとは
- テキストベースの組版処理システムのこと.
- 単一のアプリケーションではなく, 膨大な数の実行形式ファイル, マクロ, フォントファイル, 周辺ユーティリティの集合体.
- 学術機関における論文執筆ツールとしてよく使われている.
- **GitHubリポジトリ:** https://github.com/latex3/latex3

## オンラインジェネレーター
- [Cloud LaTeX](https://cloudlatex.io/ja)
- [OverLeaf](https://ja.overleaf.com)

## Tex Live
- Tex LiveとはTEXディストリビューション(TEXを一般利用者がインストールしたり, 利用できる形にまとめ上げたもの（頒布形態）)の1つ.
